
\medskip

\begin{enumerate}
\item \num{1500}~m en une seconde, donc $60 \times \num{1500}$ en 60 secondes soit \num{90000}~m en une minute ou 90~km en une minute et enfin $60 \times 90 = \num{5400}$~km en 60 minutes, soit \num{5400}~km/h.
\item
	\begin{enumerate}
		\item On trouve environ $\dfrac{2,2}{4} \times \num{1000} = 550$~km.
		\item Le son mettra $\dfrac{550}{\num{5400}}$~h ou $\dfrac{550}{\num{5400}} \times 60 \approx 6,11$~min, soit environ 6~min à la minute près.
	\end{enumerate}
\item On trouve à peu près : $\dfrac{18,7}{1,3} \times 1,75 \approx 25,2$~m.
\end{enumerate}

\bigskip

